【認真討論】做左功課，幫大專學屆遊說校長對話+聲明

參考暴大做法，比較長文，希望可以睇下，最緊要討論，希望真係幫到大學生叫得郁佢地校長做野 + 出聲明

目標：
1. 同校長公開對話
2. 成立應變小組，協助被捕學生及其他受事件困擾學生，無論法律心理學業
3. 校長出聲明，詳細交代六月以黎做過嘅措施，及以後嘅應對措施+譴責警暴+促政府成立獨立調查委員會+承諾警方不得進入校園範圍+承諾保護學生及不開除被捕同學學籍

方式：
1. 揾關注組/學生會/學生代表調查自己學校學生嘅被捕情況，著重點警濫捕濫暴&期望校方能夠提供嘅(具體)協助
2. Sd email 比唔同學校部門，希望佢地可以提供咩相關對應嘅協助
3. Sd email 比校長，同平時形象親民嘅教授等，要求對話，個email 要睇係學校多處多眼處
4. Keep 住揾人定期sd email 比校長佢學校嘅學生有咩新update，例如被捕情況/保釋情況/情緒等等，因為佢地真係唔會mon 住學生情況，咁你做埋比佢啦
***以上重點：非常需要被捕學生願意講佢地被侵待嘅經歷，對唔住，多謝***

升級：真.罷課集會 / 絕食(參考六四) / 每校自己嘅作風
1. 最好係做到全民或多數罷課，其實比起做唔到全民三罷，更失望嘅係連大專全民罷課都做唔到。五個月都做唔到嘅原因已經唔係呢件事嘅必要性可行性成本效應等有問題，而係極度宣傳不足，每次只係學界出篇聲明。罷課係要自己校內夠宣傳夠齊心同計劃，再推動埋隔離其他學校，互相抵勵。佢最大嘅後果係屋企壓力，probation，遲左畢業揾工賺錢，日後嘅career path 可能有影響，但當係成個學界而唔係個人嘅事，呢啲影響就會一齊承擔，減低對個人嘅損害。光復香港重要，但同時光復學屆對下一代都同樣重要架，否則只會不斷染紅。

就算做唔到全民無限期罷課，都可能考慮下東德政變時間嘅 Monday Demonstration, 1989-1991持續1左年幾, 佢地係逢星期一晚集會，學屆可以轉為逢星期幾罷課。

2. 89年5月13日數間北京大學發表《絕食宣言》，同日下午係北京師範大學誓師，旁晚到天安門廣場開始絕食，共300幾人，佢地訴求係一. 公開對話 二. 撤銷4.26嘅動亂定性。14號開始有親共學者去廣場勸退學生不果，18號同李鵬對話，20號宣佈戒嚴。由學生發起，為學界訴求而非政治訴求而絕食，個道德問責會大啲，但要自行行量承唔承擔到絕食嘅風險，同個活動開始左之後後續未可知嘅風險。有人話絕食對冷血政權無用，但對一個理應教人明德格物，博文約禮，需要承擔社會道德問責嘅地方係咪真係撼動唔到半分，施加唔到壓力呢？

無建議咩時間好，因為接住落黎又sem 尾，又exam 又sem break。 要商量揀咩日子。Between, 每年11月17日係國際學生日，亦係89年布拉格學生發起天鵝絨革命嘅日子。

***動之以情，及針對其校長身份及職責作遊說，學生嘅軟弱係無可口非架，因為你真係no stake no power in the authority structure. 只能期望校能無論出於關愛抑或職能可以協助學生
***遊說目標唔係單單校長，仲有學校唔同部門人員，希望佢地可以企係學生一方，幫助說服學方
***承諾若校長出到呢份聲明，學生會保護番你架
***和理非都可以講下對現時時局嘅憂慮及受到嘅情緒困擾
***成件事嘅主導情緒唔係我幾可憐，而係前香港政局、經濟、工作、住屋、社會前景絕望前嘅Desperate

個人建議和平非方式打大專學屆戰線，HKDI 除外，因為唔係要令對方成為你嘅敵人，而係盡可能拉朧更多戰友，就算唔當佢係戰友起碼比到壓力對家，幫對家樹敵。

利申，我岩岩畢業，用唔到在校生身份發起，但先後眼見暴大，HKDI，OU 學生眼中對追求公義嘅desperate ，想略抒己見，希望拋磚可以引到嚿玉番黎，真係幫到班學生。

歡迎討論，可以屌，睇下上面建議可唔可行，成本效幾大，有冇野計漏左，或者有冇更好嘅建議，都係希望幫到班學生。最後即使無咩實質建議討論到出黎，都希望學生唔好放棄，繼續打大專學屆戰線，加油。

HKDI表示對話唔到

睇下你地會唔會軟硬兼施 做埋和理非升級行動 即係絕食或其他 你地好似仲未復課

其實佢係好有問題 有學生因為呢件事過左身 死因有可疑 但都唔調查

城大郭位：台藉 美藉
科大史維：台灣人 美藉
嶺大鄭國漢：美藉
港大張翔：美藉
浸大錢大康：美藉
理大滕錦光：中国
樹仁胡鴻烈：香港人 曾任政協
教大張仁良：香港人 中央政策組非全職顧問 做過監警會
OU 黃玉山：香港人 現任人大代表

有美藉唔出奇，全部去過美國流學
請根據背景評估難度

就係因為連登嘅討論風氣唔好，所以更加要討論多啲，集思廣益下啦！！

推

城大表示，各位同學找唔到郭位

你可以不斷email 左先 或者揾副校傾先 再唔係就升級 到時佢就一定要表態